馬來西亞MM2H討論區

有冇人申請咗？

其實馬來西亞都適合香港人去住，老嘢退休可以住得舒服啲，後生啲（4，50歲）又可以揾下馬拉妹/仔拍拖結婚．

去做嘢就免嘞，嗰邊人工好低！

有無辦法拿到馬來西亞護照
如果個老婆係馬來西亞人

可以．
而且馬拉係territorial tax, 你可以返香港做嘢唔使交馬拉税．

即係首先要識到個馬拉妹？

馬拉應該幾好住

食住行都好

食又平又多選擇
住唔使講啦
交通長途巴士平到離譜，kl去馬六甲2個鐘旅遊巴只係廿幾蚊港紙．生活空間大，可以揸車去泰國玩

馬拉妹大部份都係客家妹，皮膚又白又滑又有波，顧家又温柔（好似係）

大馬呀

唔係叫馬拉呀

「馬拉妹」唔係咩客家妹，係回教徒

馬拉妹=馬來西亞妹
馬來人=馬來西亞土著

純學術討論
去大馬係咪即係做二等公民？
例如有蘇丹既州分只准信伊斯蘭教既馬來人做州首席大臣
換左政府都未肯承認統考就知馬來人d種族主義有幾勁啦
非馬來人就算幾勁都好 某d野係法律訂明冇資格或者馬來人先有特權
過到去唔識國語（BM）會唔會又比人歧視？
仲有吉蘭丹，登嘉樓呢兩個州由包頭佬執政
會唔會住住下比人執伊斯蘭刑法？

馬來人700年前先係印尼移民過黎，點叫做土著

除左美國全球徵稅外，好多國家都係territorial tax啦有咩特別

你去到嗰面講
華人笑你on9

近過華人印度人好多嘅就

馬拉我就唔知
嗰邊用法馬來人=/=馬來西亞人我就幾確定

老人家過去有醫療？

馬來人=巫裔
華人=華裔
印度人=印裔
馬來西亞人=馬來西亞國民

平過香港好多，質素服務又好

幾錢到？

我過兩日就去試下驗身，就咁睇應該係香港1/4

香港剩係做個運動心電圖已經5k

想知交醫保要幾錢
有無contact person share ?

馬拉人民日落後悠閒生活

MM2H好似就係得居留權無護照?

中國人生出嚟就已經係次等gala, 唔死已經好運．全世界任何地方都唔係中國人的，就算係你香港層樓都唔係freehold la.

其實就你係香港人民8，90午年代生活

好似禽日光明頂兩個嘉賓講，如果你冇身段（degree）去外國真係好過香港啦

咁無護照其實都無9用
雖然我都極度有興趣MM2H

攞pr最好娶馬拉妹啦，靚過純過港女一百倍！

mm2h要求條件都幾高，除非經agent作嘢就容易啲！mm2h不能打工,做生意好似得．

我就只係想研究下過嚟住久唔六幾個月可行性．因為香港唔係人住嘅．

馬拉妹大部份都係客家種福建種，皮膚都好白 ，平均樣都好ok. 覺得似白種啲越南妹咁，好甜好白

馬拉妹?

MM2H只能parttime打工

馬拉就馬拉，唔通台灣又叫大台咩

港蝗，唔交稅又唔做嘢，死返支那啦

馬來西亞唔係得馬拉人

lm

呢啲叫馬來妹

我指個國家叫那拉，唔係話啲人

果到冇人講「馬拉」，一係講大馬（=馬來西亞呢個國家），一係講馬來人（=巫裔人士），一係講馬來語

係馬拉啲唐人一般囗語會咁樣講：
唐人叫自己做「華人」
叫大陸人做「中國人」
叫印度人做「吉令鬼」
叫巫裔/馬來人做「馬拉鬼」
馬拉仔同馬拉妹一般係指巫裔人

咁我地去笨記叫大馬妹會唔會比人笑？

馬來人，巫人=malays, 識唔識呀！

malaya =馬拉

勝記老鼠粉，真係幾好味

mid valley mall, 好大

我細個嚮果度住左10年 生活指數低 好多好野食 好多野好玩 缺點係治安極差 差唔多全部親戚都俾人打劫過 老牛入屋又試過 警察多數唔理

媽馬拉真係好掂 周圍都係靚女賞心悅目，同埋周圍都係廣東話， 聽到人都舒服啲

我自己申請mm2h冇經agent 都批左. 但係最後deadline 前冇去到 . (我有馬拉本土華人做referee).

我朋友講如果真係申請,不如申請東馬( Sarawak kuching etc), 因為有東馬mm2h 的身份,你東 及西馬也可以去居住.反而如果只有西馬mm2h( 即KL , 檳城) .你去東馬住就吾得(pls correct if not right)

thks for yr info, 唔講真係唔知．

我住咗幾晚abnb, 個8婆大陸妹（我估）業主又唔清潔個厠所毛巾好污糟，賺到盡 ，不過我見佢有3個盤，都算係klcc附近啲靚屋，圍起嚟2百零萬hkd一間，租出率都好高，一個月每間都有一萬收入（呃清潔費，其他業主損失都算賤 ）

所以如果mm2h, 做abnb都可以的

另外，mm2h可以開舖，呢度啲人識廣東話, 應該都冇乜困難

係邊度？啲賊係咩人種？

怡保同吉隆坡都試過 怡保多數係印度人 吉隆坡多數係孟加拉外勞

有舊同事去左開餐廳
而家好似好發
起晒屋咁
不過一開始都比人昆左啲錢

我發覺夜晚最多阿差，反而唐人同巫人比較少．

點昆都唔會衰過大陸，因為馬拉起點低，屈你都係有限錢．

其實馬拉貧富兩極化嚴重，好似泰國咁，部份人消費力好高，好在窮人有宗教信仰，拜下神又一日．

MM2H 唔係有passport, 淨係唔做得野咩?

係有限錢
好多野都可以比錢疏通

開餐廳整d勁普通既野食都可以發圍
聽佢講d人比較純品但懶

冇，只係10年visa, 而且係比有錢人去apply

人哋做少啲賺少啲，係香港先咁痴線．

究竟有咩要求？

最大問題係個 visa, 得10年，佢隨時唔續俾你就真係比佢玩死。

其實最適合冚家人去，咁除開就好平．
否則都唔係化算，但亦唔衰過屈喺香港！

如果你香港有屋，或者公屋，咁去下無防，當買個保險，所以只適合咁啲人．

有本事後生仔梗係去澳洲荷蘭啦，呢班人留喺香港最痛苦．

我指金錢上
我有諗過兩老去retire

咁如果十年後香港共産+大屠殺呢？

到時直接去美國申請做難民.

50以上自己搞帳面上你要有60萬+每月2萬收入，揾agent搞每月收入應該唔洗咁多（我估，唔係比錢agent托咩）．

退休真係唔知，人太老食任住行都唔方便，我覺得最適合50頭自由自在最好

我見好像要俾醫療保險咁

題外話，去過好多地方，後生仔移民最好係澳洲，工時短，環境好，退休福利好。

其次荷蘭，容易去，工作多，但稅重冇得發達，但買屋買車冇問題。

英國，除咗倫敦之外全部垃9圾，但倫敦只係有錢人住，除非你揾到份ibank工．但之後都係要走．

加拿大，太遲了，樓價上天，而且好多支那人．

要睇私家，好在目前私家醫院價錢係香港幾份之一.

有無agent

其實應該唔洗agent嘅，你做半年定期+出糧户口咪得囉

2兩無工

2老無工

租金都可以，兩公婆其中一人申請就得

如果真係有呢日，你估下馬拉會唔會第一個落閘放狗？
上網睇下大馬華人史，班馬拉佬唔係好人。

大馬排華咪死返香港囉，到香港排港又走去馬拉，梗係咁玩啦

馬拉妹白 靚？ 寧願你話搵台妹
去馬拉仲要做二等公民 認真 ？

上面咪講過囉，華人去邊度唔係2等人？
不過，都重有好多人陪嘅，阿差, 阿拉伯，賓賓etc

係香港, 三等賤民.

可以肯撚定話比你知，馬拉妹係最白淨最純種華人.

揀台灣囉

你係咪去證實過先

你以為個個都好似四葉草咁樣呀 ？

真係架，你食過客家妹未呀

仔就食過 我絲
有馬拉朋友 係客家 唔係咁

你啲frd 係客家老豆娶咗個馬來妹老母，
所以咁．

大家有冇留意有好多南泡湧出嚟？

其實佢哋同香港人好似，回圍咁走難揾地方喱

你咁講客家d中國人全部都係靚女 有冇可能

順便講下， ASEAN, 而家asean國家公民可以自由遷徙同工作，空間好大，頭先有個文萊仔幫我帶路，英文好好（其實馬拉英文亞洲排第2，現實上絕對好過香港人！）

除咗打工之外，好多印尼同越南妹都喺大馬打工tim

好想申請

如果識客家話又多一個優勢，去到搵個客家妹做老婆

其實係想講好多印尼妹同越南妹去馬拉做雞，人口大國.

點申請
我係香港人香港護照
老婆馬來西亞人
點樣拿埋馬來西亞護照
洗唔洗放棄香港護照先得

完全反映到連登仔嘅國際觀

一樣 我都想知點搞

你都on撚鳩

你老婆有無熟人係做律師？有就快好多
無就要去到MY搵律師搞手續，做左居留先
第一次就一年居留
第二次都係一年
之後就兩年
之後四年
八年滿左，拎IC再做埋passport
但係要斷特區passport

馬拉返黎，有咩想問？

點識馬拉妹